唔洗俾狗咬，我都冇嘢好講

喺屋企
老豆係和理非少少大中華膠
老母係莫名其妙懶中立嘅超級大中華膠
對上一次我嘗試講政治
係雨傘夢遊嗰陣
當時啱啱入大學，滿腔熱血
一見掟彈就叫人去夢遊
返到屋企俾人盤兩盤就嘈到拆天
喊撚曬，俾佢哋話我哋紅衛兵
之後就已經決定唔撚會再講政治

點知到咗呢個6月
有日老母無端端問我
到底個逃犯條例係咩一回事
咁我俾咗段蘋果嘅懶人包佢睇
吖佢即刻話
「嘩咁就唔啱啦，我都反對啊」
天真嘅我以為成功令佢轉風向

一路612，616，621，71夢遊
我一個字都冇提過
但真係好攰好大壓力
尋晚唔知發咩神經，好想再感化下個老母
然後我就接受咗兩個幾鐘嘅大中華膠言論
「其實中國一路變緊好㗎喇」
「其實修例都好㗎，幾多香港有錢人返大陸行賂，佢哋驚先俾錢人搞事」
「咪就係你哋後生仔無知先就去自殺囉」
我問：「如果真係六四重演，掃低好多人，都唔應該理？」
「係啊，你估我哋以前冇暴動咩？咩都唔好理，做好自己嘅嘢咪得，依家咪好地地」
我再問「如果掃低嘅係你兩個仔呢？」
「我咪叫你哋唔好理政治囉，唔理點會關你哋事」
OK我冇嘢想補充，我冇嘢講

喺公司
小弟係個返廚房嘅大學畢業生
身邊全部都係親中無知廢中廢老
自然成為盤問對象
我一路都冇透露立場，保持沉默
點知一個口罩印就俾人斷正
跟住就成日俾佢哋有意無意挑機
我忍
就算係差唔多年紀嘅
都係啲啲政治完全冇概念嘅人
好記得有條同我講
「吖嗰個梁天琦都幾好笑㗎喎，嗰陣搞搞下事搭的士走咗去」
我：「？？？？」
之後再返工
我冇嘢講

就算係同理念嘅細佬同朋友
都因為返shift嘅關係好少見
一見可能已經發緊夢
係好無助，係好絕望，係好想放棄
日日食唔安，坐唔落，瞓唔好
係咁啪咖啡吊命
但當71出到嚟，見到大家咁齊心
有好多仲要係18歲都冇嘅中學生
我就開始反思
其實呢場仗，由一開始打
就係一場硬仗，兼係長期嘅仗
就算今日撤回修例，林鄭下台
我都好肯定將來會有更多暴政
唔洗多，3年
我呢個所謂90後已經係個30歲中年人
而今時今日上街嘅中學生好多已經係大學生
我哋要做嘅
係要保持住呢個抗爭嘅心
唔可以變成今日我哋口中嘅廢中
到時要成為呢班學生嘅強力後援
已經唔可以再頹
雨傘之後頹咗咁耐
我哋今次要係死灰復燃
唔可以係迴光返照
大家77再見，之後都要一直見
光復香港 時代革命！！

加油 做自己認為啱嘅事
前提：珍惜生命

打一場仗，打一場打一世既仗
保持抗爭既心，同班廢佬鬥長命

加油，巴打你唔係自己一個人

啱啱射咗聽日波去光復屯公
難得主場冇理由唔撐

點解呢啲 po 10個有8個都係捱打 , 我身邊啲深藍淺藍都俾我窒到收皮 , 其實睇得連登多都大概知點對應啦

不過仲要依賴屋企嘅朋友就難處理啲

有啲人係真係冇邏輯㗎
講乜都嘥鳩氣